{"name":"Capitais do Mundo","description":"O conteúdo da página é composto por um banco de dados com informações detalhadas sobre as capitais do mundo, incluindo suas localizações geográficas, histórias, economias, culturas e outras características únicas. Cada capital possui uma entrada com imagens, mapas, vídeos, textos, lendas e curiosidades, além de perguntas e respostas sobre seu significado, tradução, pronúncia e ortografia.","slug":"capitais_do_mundo","items":[{"difficulty":"Difícil","question":"Qual a capital do Paquistão?","answer":"Islamabad","option1":"Nova Déli","option2":"Karachi","option3":"Mumbai","option4":"Islamabad"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital do Quênia?","answer":"Nairobi","option1":"Mogândio","option2":"Nova York","option3":"Bogotá","option4":"Nairobi"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Lituânia?","answer":"Vilnius","option1":"Praga","option2":"Seul","option3":"Pequim","option4":"Vilnius"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Síria?","answer":"Damasco","option1":"Lima","option2":"Damasco","option3":"Madrid","option4":"Nova York"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Croácia?","answer":"Zagreb","option1":"Tirana","option2":"Copenhague","option3":"Berlim","option4":"Zagreb"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital de Montenegro?","answer":"Podgorica","option1":"Praga","option2":"Skopje","option3":"Budapeste","option4":"Podgorica"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Sérvia?","answer":"Belgrado","option1":"Sarajevo","option2":"Skopje","option3":"Praga","option4":"Belgrado"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital de São Tomé e Príncipe?","answer":"São Tomé","option1":"Hanoi","option2":"Kampala","option3":"Victoria","option4":"São Tomé"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital dos Emirados Árabes Unidos?","answer":"Abu Dhabi","option1":"Al Manama","option2":"Mandalay","option3":"Cidade do Cabo","option4":"Abu Dhabi"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual a capital do Luxemburgo?","answer":"Luxemburgo","option1":"Luxemburgo","option2":"Amsterdã","option3":"Viena","option4":"Dublin"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital do Vietnã?","answer":"Hanói","option1":"São Paulo","option2":"Bangcoc","option3":"Cebu","option4":"Hanói"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Maurícia?","answer":"Porto Luís","option1":"Casablanca","option2":"Porto Luís","option3":"Sidney","option4":"Porto Príncipe"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual a capital da Suécia?","answer":"Estocolmo","option1":"Berlim","option2":"Tóquio","option3":"Bruxelas","option4":"Estocolmo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual a capital da Costa Rica?","answer":"San José","option1":"Copenhague","option2":"Bogotá","option3":"Nassau","option4":"San José"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual a capital de Moçambique?","answer":"Maputo","option1":"Tóquio","option2":"Buenos Aires","option3":"Maputo","option4":"Nassau"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual a capital da Colômbia?","answer":"Bogotá","option1":"Bogotá","option2":"Buenos Aires","option3":"Lima","option4":"Santiago"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Argélia?","answer":"Argel","option1":"Tunísia","option2":"Cairo","option3":"Argel","option4":"Nairobi"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Finlândia?","answer":"Helsinque","option1":"Estocolmo","option2":"Oslo","option3":"Atenas","option4":"Helsinque"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Ruanda?","answer":"Kigali","option1":"Kericho","option2":"Kampala","option3":"Berlin","option4":"Kigali"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital do Senegal?","answer":"Dakar","option1":"Londres","option2":"Chicago","option3":"Cairo","option4":"Dakar"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Mongólia?","answer":"Ulan Bator","option1":"Bangui","option2":"Osaka","option3":"Toronto","option4":"Ulan Bator"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Indonésia?","answer":"Jacarta","option1":"Madrid","option2":"Cingapura","option3":"Caracas","option4":"Jacarta"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital de Israel?","answer":"Jerusalém","option1":"Jerusalém","option2":"Tel Aviv","option3":"Ramallah","option4":"Nablus"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Turquia?","answer":"Ancara","option1":"Istanbul","option2":"Estambul","option3":"Nassau","option4":"Ancara"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital de Cuba?","answer":"Havana","option1":"Roma","option2":"Palmas","option3":"Cancun","option4":"Havana"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital de Mali?","answer":"Bamako","option1":"Madinah","option2":"Bamako","option3":"Barcelona","option4":"Nairóbi"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Andorra?","answer":"Andorra-a-Velha","option1":"La Massana","option2":"Arinsal","option3":"Pal","option4":"Andorra-a-Velha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Antiga e Barbuda?","answer":"São João","option1":"Parham","option2":"Liberta","option3":"São João","option4":"Lima"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Armênia?","answer":"Yerevan","option1":"Artaxata","option2":"Yerevan","option3":"Gavar","option4":"Armavir"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Bahamas?","answer":"Nassau","option1":"Nassau","option2":"Freeport","option3":"George Town","option4":"Alice Town"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Bangladesh?","answer":"Daca","option1":"Khulna","option2":"Daca","option3":"Barisal","option4":"Sylhet"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Barbados?","answer":"Bridgetown","option1":"Greeland","option2":"Oistins","option3":"Bridgetown","option4":"Hillaby"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Bahrein?","answer":"Manama","option1":"Al Hadad","option2":"Abu Baham","option3":"Al Muharraq","option4":"Manama"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Belize?","answer":"Belmopã","option1":"Belmopã","option2":"Dangriga","option3":"Belmopã","option4":"Corozal"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Bielorrússia?","answer":"Minsk","option1":"Gomel","option2":"Minsk","option3":"Brest","option4":"Orsha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Bósnia e Herzegovina?","answer":"Saraievo","option1":"Saraievo","option2":"Foca","option3":"Banja Luka","option4":"Lima"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Butão?","answer":"Timbu","option1":"Paro","option2":"Timbu","option3":"Daphu","option4":"Trongsa"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Cabo Verde?","answer":"Praia","option1":"Tarrafal","option2":"Cidade Velha","option3":"Praia","option4":"Picos"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Costa do Marfim?","answer":"Iamussucro","option1":"Daloa","option2":"Divo","option3":"Katiola","option4":"Iamussucro"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Estónia?","answer":"Talim","option1":"Tartu","option2":"Talim","option3":"Parnu","option4":"Valga"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Chipre?","answer":"Nicósia","option1":"Pafos","option2":"Idálio","option3":"Nicósia","option4":"Lárnaca"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da República Dominicana?","answer":"São Domingos","option1":"Higuey","option2":"Baní","option3":"São Domingos","option4":"La Romana"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Romênia?","answer":"Bucareste","option1":"Brasov","option2":"Bucareste","option3":"Sibiu","option4":"Iasi"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Serra Leoa?","answer":"Freetown","option1":"Freetown","option2":"Bo","option3":"Port Loko","option4":"Makeni"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Singapura?","answer":"Singapura","option1":"Jurong","option2":"Singapura","option3":"Queenstown","option4":"Kallang"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é a capital da Zâmbia?","answer":"Lusaca","option1":"Kapiri","option2":"Chipata","option3":"Lusaca","option4":"Monze"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital do México?","answer":"Cidade do México","option1":"Buenos Aires","option2":"Moscou","option3":"Tóquio","option4":"Paris"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital do Japão?","answer":"Tóquio","option1":"Buenos Aires","option2":"Moscou","option3":"Cidade do México","option4":"Paris"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da França?","answer":"Paris","option1":"Cidade do México","option2":"Buenos Aires","option3":"Tóquio","option4":"Berlim"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital do Chile?","answer":"Santiago","option1":"Roma","option2":"São Paulo","option3":"Paris","option4":"Cidade do México"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital do Reino Unido?","answer":"Londres","option1":"Manchester","option2":"Paris","option3":"Roma","option4":"Dublin"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital do Brasil?","answer":"Brasília","option1":"São Paulo","option2":"Salvador","option3":"Rio de Janeiro","option4":"Belém"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Argentina?","answer":"Buenos Aires","option1":"Santiago","option2":"Lima","option3":"Montevidéu","option4":"Caracas"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Índia?","answer":"Nova Deli","option1":"Nova York","option2":"Pequim","option3":"Buenos Aires","option4":"Bangkok"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual a capital da Argentina?","answer":"Buenos Aires","option1":"Caracas","option2":"La Paz","option3":"Washington","option4":"Lima"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual a capital dos Estados Unidos?","answer":"Washington","option1":"Nova York","option2":"Los Angeles","option3":"Chicago","option4":"Buenos Aires"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual a capital do Brasil?","answer":"Brasília","option1":"Rio de Janeiro","option2":"São Paulo","option3":"Porto Alegre","option4":"Curitiba"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da China?","answer":"Pequim","option1":"Guangzhou","option2":"Xangai","option3":"Osaka","option4":"Pequim"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital de Portugal?","answer":"Lisboa","option1":"Amsterdã","option2":"Praga","option3":"Tóquio","option4":"Lisboa"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Espanha?","answer":"Madrid","option1":"Lisboa","option2":"Cidade do México","option3":"Madrid","option4":"Barcelona"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Itália?","answer":"Roma","option1":"Buenos Aires","option2":"Caracas","option3":"Madrid","option4":"Roma"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual a capital do Canadá?","answer":"Ottawa","option1":"Montreal","option2":"Toronto","option3":"Ottawa","option4":"Vancouver"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Holanda?","answer":"Amsterdam","option1":"Bruxelas","option2":"Paris","option3":"Viena","option4":"Amsterdam"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em qual país a capital é Lisboa?","answer":"Portugal","option1":"Peru","option2":"Espanha","option3":"Angola","option4":"Portugal"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual a capital da Rússia?","answer":"Moscou","option1":"Moscou","option2":"Caracas","option3":"Praga","option4":"Salvador"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Hungria?","answer":"Budapeste","option1":"Budapeste","option2":"Eger","option3":"Miskolc","option4":"Tihany"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Grécia?","answer":"Atenas","option1":"Troia","option2":"Atenas","option3":"Esparta","option4":"Tebas"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Eslováquia?","answer":"Bratislava","option1":"Martin","option2":"Kosice","option3":"Bratislava","option4":"Kiev"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Eslovénia?","answer":"Liubliana","option1":"Praga","option2":"Bled","option3":"Maribor","option4":"Liubliana"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Dinamarca?","answer":"Copenhage","option1":"Odense","option2":"Paris","option3":"Copenhage","option4":"Arhus"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Coreia do Norte?","answer":"Pyongyang","option1":"Seul","option2":"Pyongyang","option3":"Nampo","option4":"Rason"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Chile?","answer":"Santiago","option1":"Santiago","option2":"Lima","option3":"La Serena","option4":"Pucón"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Catar?","answer":"Doha","option1":"Singapura","option2":"Doha","option3":"Lusail","option4":"Dukhan"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Arábia Saudita?","answer":"Riade","option1":"Meca","option2":"Jidá","option3":"Riade","option4":"Al Hufuf"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Bélgica?","answer":"Bruxelas","option1":"Gante","option2":"Bruges","option3":"Namur","option4":"Bruxelas"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Bulgária?","answer":"Sófia","option1":"Varna","option2":"Plovdiv","option3":"Sófia","option4":"Ruse"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Camarões?","answer":"Iaundé","option1":"Wum","option2":"Iaundé","option3":"Ndop","option4":"Tiko"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Venezuela?","answer":"Caracas","option1":"Puerto la Cruz","option2":"Mérida","option3":"Caracas","option4":"Maracaibo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Ucrânia?","answer":"Kiev","option1":"Mariupol","option2":"Kiev","option3":"Donetsk","option4":"Odessa"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Tunísia?","answer":"Tunes","option1":"Sousse","option2":"Tunes","option3":"Bizerta","option4":"Gabés"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Togo?","answer":"Lomé","option1":"Kara","option2":"Bassar","option3":"Lomé","option4":"Tadô"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Suíça?","answer":"Berna","option1":"Zurique","option2":"Genebra","option3":"Basiléia","option4":"Berna"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Senegal?","answer":"Dacar","option1":"Touba","option2":"Kolda","option3":"Dacar","option4":"Thies"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Reino Unido?","answer":"Londres","option1":"Machester","option2":"Londres","option3":"Birmigham","option4":"Bristol"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a capital da Paraguai?","answer":"Assunção","option1":"Assunção","option2":"Luque","option3":"Cidade do Leste","option4":"San Lorenzo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual a capital da Índia?","answer":"Nova Delhi","option1":"Moscou","option2":"Montevidéu","option3":"Paris","option4":"Nova Delhi"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da África do Sul?","answer":"Cidade do Cabo","option1":"Joanesburgo","option2":"Durban","option3":"Pretoria","option4":"Cidade do Cabo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Coreia do Sul?","answer":"Seul","option1":"Pusan","option2":"Incheon","option3":"Busan","option4":"Seul"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual a capital da Austrália?","answer":"Canbera","option1":"Sidney","option2":"Dublin","option3":"Athians","option4":"Canbera"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual a capital do Egito?","answer":"Cairo","option1":"Buenos Aires","option2":"Roma","option3":"Nova Delhi","option4":"Cairo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Alemanha?","answer":"Berlim","option1":"Madrid","option2":"Paris","option3":"Berlim","option4":"Roma"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Áustria?","answer":"Viena","option1":"Roma","option2":"Madri","option3":"Varsóvia","option4":"Viena"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual a capital da Noruega?","answer":"Oslo","option1":"Tóquio","option2":"Lisboa","option3":"Madri","option4":"Oslo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual a capital da China?","answer":"Pequim","option1":"Hong Kong","option2":"Bangkok","option3":"Seul","option4":"Pequim"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual a capital do Peru?","answer":"Lima","option1":"São Paulo","option2":"Londres","option3":"Lima","option4":"Buenos Aires"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital de Angola?","answer":"Luanda","option1":"Recife","option2":"Johanesburgo","option3":"Luanda","option4":"Rabat"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Polonia?","answer":"Varsóvia","option1":"Paris","option2":"Lisboa","option3":"Varsóvia","option4":"Buenos Aires"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual a capital da Bolívia?","answer":"La Paz","option1":"Lima","option2":"Buenos Aires","option3":"Rio de Janeiro","option4":"La Paz"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital do Uruguai?","answer":"Montevidéu","option1":"Buenos Aires","option2":"Lima","option3":"Cidade do México","option4":"Montevidéu"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital do Equador?","answer":"Quito","option1":"Toronto","option2":"Quito","option3":"Berlim","option4":"Nova Delhi"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Afeganistão?","answer":"Cabul","option1":"Cabul","option2":"Kandar","option3":"Khost","option4":"Herat"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Angola?","answer":"Luanda","option1":"Puri","option2":"Luanda","option3":"Bibala","option4":"Huambo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Azerbaijão?","answer":"Bacu","option1":"Shaki","option2":"Ganja","option3":"Bacu","option4":"Barda"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Líbano?","answer":"Beirute","option1":"Sídon","option2":"Jbeil","option3":"Beirute","option4":"Tiro"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a capital da Jamaica?","answer":"Kingston","option1":"Ocho Rios","option2":"Negril","option3":"Lucea","option4":"Kingston"}]}